Ranljivost je posledica slabe kontrole nad pravicami posameznega uporabnika. Programer tako ni postavil ustreznih preprek, ki bi preprečevale navadnim uporabnikom, da bi preidejo v administratorski način. Napaka se lahko odraža v površnem preverjanju GET parametrov, v slabem preprečevanju izmenjave ključev med uporabniki, neustreznem preverjanju veljavnosti JWT žetonov. Posebno pozornost mora izdelovalec spletne aplikacije posvetiti API storitvam. Pri teh storitvah mora biti dostop "navadnih" uporabnikov omejen le na naj nujnejše, priporoča se zaklepanje funkcij PUT, DELETE, PATCH,... . Pomembna je implementacija dostopnega mehanizma, ta naj bo implementiran enkrat in uporabljen povsod v aplikaciji. Dobra praksa je tudi časovno omejevanje števila dostopov do spletnih storitev.

\noindent Prva ranljivost v moji aplikaciji je povzdigovanje privilegijev posameznega uporabnika z spreminjanjem podatka o tipu profila, ki je naveden v naslovni vrstici strani. Napaka je prisotna samo pri uporabnikih, ki so že vpisani v aplikacijo. Z spreminjanjem GET argumenta "type" lahko navaden uporabnik dostopa do administratorskega načina v katerem je možno spreminjanje članka.


\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{.475\textwidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{eps/Access_control_urlMod.eps}
\caption{\centering Tip uporabnika naveden v naslovni vrstici}
\label{fig:AccessModUrl}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.525\textwidth}
\includegraphics[width=1\linewidth]{eps/Access_control_urlModResault.eps}
\caption{\centering Rezultat spreminjanja tipa uporabniškega profila}
\label{fig:AccessModUrlRes}
\end{subfigure}%
\end{figure}
\newpage
\noindent Za demonstracijo napak pri konfiguraciji API spletne storitve sem na vratih 8001 naredil preprost strežnik. Ta se odziva na zahtevi "/auth/getToken" in "/content/". Ob zahtevi avtorizacijskega žetona je potrebno podati uporabniško ime in geslo v JSON obliki \{"Username v BASE64 obliki":"....","Password":"..."\} stežnik pa se bo odzval z ključem. Ključ lahko razstavimo in predelamo vendar pa zato potrebujemo skrivni ključ ki se nahaja v spletni aplikacij ob vstopu z administratorskimi pravicami. Ker je žeton varovan le z ključem ga lahko spremenimo v kar koli. Tako lahko ob klicu funkcije \/content\/ uporabimo ne samo funkcijo GET ampak tudi POST, ki sprejme \\{"content":"vsebina novega članka"\}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{eps/Access_control_tokenMod.eps}
\caption{Spreminjanje vrednosti API žetona}
\label{fig:AccessToken}
\end{figure}